## 微信/支付宝/抖音小程序
必须依赖微信app在微信app内打开的一个应用程序，可以调用微信小程序原生的能力，开发成本比较小，依赖庞大的微信用户体量，不需要用户单独安装其他app

## h5 m站
通过手机浏览器（google、safari苹果自带、安卓手机自带的）输入url地址访问的页面， 微信（微信内置浏览器）扫码访问的页面

## app
通过app store/应用商店进行下载安装， 一般是原生开发（安卓、ios）来实现，原生开发一般成本比较高，第一开发周期长，人工成本比较高，第二用户需要不断的下载安装，他也有对应的好处：体验要比h5的体验好。
一般来说市面上的app基本上是混合式开发，原生开发app基本功能，如果更新迭代比较快的功能嵌入h5页面

## 开发微信小程序
1. 原生小程序开发使用微信小程序原生语言进行开发
2. 使用uniapp\taro京东这种框架进行小程序开发，可以同时开发多个小程序或者h5

### 路由
小程序没有二级路由，只有一级路由，通过pages字段进行配置

1. 应用层面 App相关的生命周期

`onLaunch(Object object)`: 小程序初始化完成时触发，全局只触发一次
`onShow(Object object)`: 小程序启动，或从后台进入前台显示时触发
`onHide`: 小程序从前台进入后台时触发
`onError`: 小程序发生脚本错误或 API 调用报错时触发

2. 页面生命周期 pages里面的每一个页面

小程序页面之前怎么通信？ 
1. 页面跳转通过url地址拼接，携带要传递的参数，到目标页面通过onLoad生命周期获取url地址上的参数
2. 本地存储
3. mobx

`onLoad(queryString Object)`: 生命周期回调—监听页面加载  
`onShow`: 监听页面显示
`onReady`: 监听页面初次渲染完成
`onHide`: 监听页面隐藏
`onUnload`: 页面卸载

3. 组件生命周期
因为使用uniapp所以可以使用vue生命周期代替
[小程序原生组件生命周期链接](https://developers.weixin.qq.com/miniprogram/dev/reference/api/Component.html)


4. 小程序兼容使用rpx单位，相对单位自动根据屏幕计算

- 通过`postcss` 的`plugin` `postcss-px2rpx-transform`在转换css时自动计算单位，那书写样式不需要人工换算，在编译css的时候自动换算